### Работа с Postgres в облаках.

Я попробовал работу с двумя сервисами:
Google и Яндекс.
Google выбрал, т.к там уже был аккаунт.
у Яндекса у меня была возможность взять демо акк.

Амазоне у уже был ранее активирован аккаунт, поэтому демо акк я не смогу уже взять.

В целом, не знаю, что именно и как тут расписать, во всех сервисах плюс/минус процесс работы одинаковый.
Выбираем конфиг тачки, версию посгри, задаем креды, настраиваем файрвол и т.п.

Я, если честно, не стороник такого подхода (еще до как было мейнстримом - до того как Евгений тоже самое озвучивал на лекциях).
Я лучше потрачу время на раскатку БД онпремис, к тому уже у меня есть ансибл плейбуки, с которыми я автоматом могу раскатить посгри на N-ое кол-во ВМ.

Кстати, на счет похоливарить на тему БД в кубах. Я часто слышал мнение (и коллега рассказывал, что подобное ему говорили на курсах по микросервисной 
архитектуре в Отусе), что БД лучше раскатывать не используя кубы, докер и т.п, т.е ставим или на чистый сервер или на чистую ВМ.

Доводы на этот счет:
1. меньше оверхеда, который для БД может быть критичен.
2. БД автоскейлить не так просто как, например, вэб сервисы, для которых автоскейл полезный.

У нас на проекте тоже БД стоит на отдельной ВМ, а остальное или в докерах или без контейнеризации.
